央行宣布，数字货币不能兑换黄金，党内高官纷纷卖房套现，全国二手房交易量暴增，卖房出国的最后机会，错过了你会一无所有！

央行宣布，数字货币不能兑换黄金，党内高官纷纷卖房套现，全国二手房交易量暴增，卖房出国的最后机会，错过了你会一无所有！

簡單D講以後國內人民出糧買野, 會以數字貨幣代替人民幣.
但不能用來出國買野, 結果人民幣變成外匯卷,
簡接鎖國. 同充公中共人民資金.
名義上中共人民金錢無少, 但已經不可以出國旅行消費.
個人名義去外國網站買貨.

數碼陰司紙

買返支那貨最好

要求愛國香港人首先效發

有冇「央行宣佈」嘅source?

終極回血劍
吸乾國內人民資產

又係條垃圾面具人
仲假撚過大紀元

好吖，以後旅行唔使見到支那人。支那人又唔可以落嚟香港鳩嗚

你米入數字貸幣,應該初期會升好多.
我只buy合理講法,有D野佢講得好似神話小說.
完全瘋狂.

數字貨幣目的就係想令中共, 走回當年用外匯卷時代.
管制外匯.

無央行,但有news

“人民银行在发行之前说的很清楚，它将全面代替M0现金。也就是说未来可能5年可能10年，我们市面上大家都不会见到现金了。”翟老师表示。

標題嘅「不能兌換黃金」呢？
同埋「全面代替M0、不會見到現金」只係依個翟老師嘅講法。

實際上你去中國人民銀行嘅網站搵，你會見到的確有寫「M0替代」，但係數字貨幣有替代M0嘅作用唔等於全面替代M0。全面替代只係依個「翟老師」嘅講法。

我覺得比較合理係依一篇新聞嘅最後嗰part:

「M0替代」嘅意思係發行100蚊嘅數字貨幣，就會註銷等額嘅紙幣和硬幣，所以數字貨幣唔會令到人民幣印多咗。

叫藍絲換先有效

糧票

走到先算

之前夠話人民幣發行係同外匯儲備掛勾啦
結果點?
大陸鳩up都信?

有冇「人民幣發行係同外匯儲備掛勾」嘅sources?

首先你要有真既金

今次仆街！

亂世會多騙子轉移視綫

買左張票機，去到旅行，乜7都買唔到

呢d有濃厚鑊味，好假，保持距離，唔好理，唔駛理

關埋香港自由行先好講

我反而覺得似以前日治時代D軍票咁囉

國外肯定唔會承認啦，啲錢去唔到旅行，移唔到民，去唔到外國讀書，中國夢碎了

你可唔可以簡轉繁先post

金融白痴一問

咁係國外用銀聯碌卡咪避到呢招？

咁假既content farm都有人信

但係 CHN 近日走強
乜野玩法?

人們恐懼時⋯

TYPO, CNH

fake news

屌咁講人地話取代M0你又信？
大陸講野你都信？
係要攞黎講都多尻餘

權貴咪去到 賤民全部鎖國

即係點?
數字貨幣不能兌換黃金
唔係可以
數字貨幣>儲返入銀行>去銀行拎現金>買金

冇實體現金就冇得郁
走路都冇錢
digitise 等於抄家，冇晒私隱，身家隨時變零

我估都要用返美金做結算

由中共將民企吞食 收割富豪開始
注定左每個人都變成中共既子彈 中共既工具
最初一定係由奴隸制開始

共產黨經過多年後終於行真共產主義

真定假呀唔好到時又成堆爆發戶大媽喎

數字貨幣目的唔係取代現金咩？仲點變返現金？

我之前聽數碼幣係大陸唔知江西定邊到做試點
用來作為班大陸人既交通津貼
即係你份糧入邊本身屬於交通津貼嗰部份嘅錢變咗做數碼幣

有可能用地區限制貨幣(電子)換任何外幣
即係入賭場要換代幣 然後代幣只能在賭場內使用
八達通既概念?

咁咪者係避到，因為我係國內用人民幣找數

到時就冇賣樓走佬呢支歌仔唱

咁本身有現金嗰啲點?
俾返堆數字貨幣你?
係外國嗰啲點算? CNY SAVING點算

唔係咁開心呀 出面奶到仆街企業點算 你用電子貨幣結算姐係唔撚比你大量轉換外幣

就算你拎住一大堆口罩去到外國，想用口罩換黃金，只要傾啱數量，外國人都會換俾你。

就算數字貨幣真係完全取代現金，只要數字貨幣可以買到任何實物，都可以換到返嚟。

附合雜種做法，回復到六十年代

香港啲做支那人生意嘅舖頭
會唔會爭住收數碼幣

做數碼暴龍的傳人

真正既共產主義

Domestic consuming power

即係突然有一日同你講，你銀行個結存已經變咗數據，拎唔返實體現金，以後消費等於拎住啲電子裝置四處扣呢個數，好虛無，好冇安全感

講咁耐都冇source
Fake news 拉

你將數字貨幣換哂做實物，再拎啲實物去同外國人換美元囉。

香港好多鋪頭收支付寶，你同佢定啦

hi

呢個過程要成功，好在乎啲實物係咩嚟，要令人有信心，又真係得黃金

原因就係未知佢會點處理平民既現金
已經有幾個城市會試行新電子幣
而支那目標係新電子幣取代人民幣
咁可能最後得返銀行自己
用真人民紙幣同外國trade
國內就一堆數字
如果出國 就要用電子幣換返人仔
問題如果官方禁左人民用人仔
就得返地下錢莊換紙幣去出國
呢度條水可以好深
仲可以支那自己背後搞返又回血劍
否則部手機就真係手機 唔係你副身家

你好勁喎一句棒殺一個反共youtuber
你又有咩貢獻先?
真又好假又好，聽住先無壞
只要唔課金就係問題

藍屍廢老一聽到要收陰屍紙冇得換美金第一時間拆撚左部機佢啦

而家成個中國無人用實物去換外國貨幣返嚟？
中國唯一出口嘅物品得黃金？
你拎午餐肉去換美元都得架，一定有啲鬼佬鍾意食午餐肉。

軍票(電子版)

熱錢又流入香港
樓價gogogo

係走佬。唔係走路
明明啲詞係香港有先
因為支那冇“佬”字。先用近音字
唔明點解有正字唔用。用老翻字
係走佬。唔係走路
係埋單。唔係賣單
係模。唔係嫩模

到底無外匯合點

即係所有錢都入曬銀行體系
韮菜割起上嚟更方便
到時連五毛錢都要以電子貨幣形式發放
淨係可以買中國貨
到時五毛可能爭取用美元出糧

點解淨係可以買中國貨？
你覺得唔會有奶共嘅鬼佬肯收數字貨幣？

救命 ！
每日一字

sorry...原來你鐘意做支那人。咁你打埋殘體字啦

Bitcoin 國家化？
唔係太信。

環保

有中國政府官方認證，話要發展區塊鏈技術
但搵唔到source話要取代現金和黃金

中國數字貨幣「呼之欲出」
中共如何推動治理現代化

殘體字

老共想學bitcoin

但係又違反bitcoin發明嘅原意

係咪真架
姐係變軍票咋啵

數碼糧票

【戰略】撳美金現金係最低成本嘅革命手段，成功嘅話無需攬炒，得中共自炒。

分布式中央集權

咁以後佢地點換到美金做生意 定要其他人收佢啲錢

迫人用冥幣結算

你慌香港班商家唔會配合咩

個人認為做唔到
現在bitcoin最大問題係安全和環保、仲有一定要數碼化。
如果由國家搞，可以解決到安全和環保問題，但仍解決唔到現金問題。
區塊鏈貨幣最大缺點係：做唔到現金化。

但區塊鏈最有用的，就係錢不能隨便話印就印，即係就算面臨經濟金融危機，政府唔可以隨便print money救市，如果區塊鏈貨幣搞得成，就會令cash is the king of the king 變成現實。樓市好快玩完。

結匯制度

一世窮人

Bitcoin原意其中之一，想取替央行唔係重點，重點就係要令現金保值。中共blockchain化如果成功一樣得。

都可以咁講。
區塊鏈最有用的，就係錢不能隨便話印就印，即係就算面臨重大經濟金融危機，政府唔可以隨便print money救市。
如果區塊鏈貨幣搞得成，就會令cash is the king of the king 變成現實。
樓市，股市都好快玩完。
投資不再是投資，而係真係賭錢。

即係好似online game咁？
買賣係用game幣
你可以用真錢買game幣或者item，但game幣就唔可以喺現實世界當錢用

所以香港消費市道，鋪租唔可能唔跌，支共唔比人出國駛錢流失外滙，長遠世界各國支那人爆買既現象將會消失

我覺得官方未必會白字黑字講清楚
但用電子貨幣就係監控刁民
冥通本身已經走唔到資
用埋電子冥通你班撚樣一夜戶口歸零啦

No
Online game的錢，developer and admin可以改code增加貨幣供應。
Bitcoin和blockchain based cryptocurrencies 厲害的地方係，連top admin and main developer 都唔可以增加貨弊供應。

Off topic，我哋講時可以用番數碼貨幣
支：數字
台：數位
港澳：數碼

不是。
Online game的錢，developer and admin可以改code增加貨幣供應，仲有game的database唔會公開。
Bitcoin 厲害的地方係，連top admin and main developer 都唔可以增加貨幣供應，整個program 和database都係完全公開、開源的。

無緣無故整電子貨幣無可能無原因. 我幾相信面具人講法, 因為佢唔係爆料, 佢更似係經濟同政治分析

內銷囉,內需夠食

技術佢無講錯, 但好多貨幣本來都唔可以換黃金.

美金叫美金, 當年係講明可以換黃金, 後來先改左. 所以唔換得黃金, 係好多貨幣都唔得.

大陸仔你地死得啦

喺自由社會，你係有權選擇揸現金定揸Bitcoin
因為你揸現金一定有保障
但中共永遠唔會俾你再揸現金
佢係要實行真正共產全民
俾人揸住春袋 就等於成世俾人控制
冇撚得走資
共慘黨永遠信唔過

咁係你個睇法係點？

可唔可以分享下？

Blockchain技術的特性係在不信任年代建立信任，取用零信任機制。共產黨就係知自己信唔過，先搞blockchain，如果唔係普通client server based program已經可以。

笑死

你覺得我地會冇份

唔明你邏輯，中國用電子幣點提高信任？
佢果種電子幣只不過係每一蚊用完政府都有紀錄，然後每人有幾多錢都一目了然。
而且發行量亦係由政府控制，保唔保值同樣視乎背後抵押品。

好啊

中共真係玩得數碼人仔
驚你玩以物換錢咩
假設你想走資一百萬
要帶幾多罐午餐肉?
另外佢可以限你一個月用幾多錢
你點走?
唔明可以睇下華西村
村民個個有別墅住,有私家車
過百萬存款架
不過....

村民和企業里的工人幾乎沒有節假日，周六日也要上班，只有新年兩天假期，村民外出要向工廠請假。村民被集中管理，嚴禁與外來人接觸，連出入村子都要請示。如果村民要使用自己股金中的錢，必須向村委會提出申請，經村委會討論通過後才能支取。

村民除了有限的零花錢，其它開銷都要村裡批准才能撥款，一旦選擇離開村子，一切財產都要留下。

佢哋唔係搞Bitcoin喎
Bitcoin係ɪɴғɪɴɪᴛᴇ ɴᴏs,可以攞嚟炒
佢只係現金數碼化
唔俾你提實物收埋咁解
佢要清清楚楚每一個dollar嘅去向同交易流程
全民監控意義大於一切
習大係操控狂
甚於秦始皇

你明左blockchain技術就會明白
有好多free online course可以聽下
唔講細節，只講宏觀的few hour short course都有

係blockchain, 唔係bitcoin，無錯

黃屍同藍屍無異

係一個封閉既網絡講blockchain

趁香港仲係自由兌換 真係要快啲走資

我知blockchain，我係唔明你個邏輯。

可能有，但係唔係咁易推。老共真係係香港推就變咗真攬炒

Private blockchain 明唔明先？

有private blockchain

不如你嘗試推論下用blockchain點加強信任。

收咗電子幣就好難轉返去外幣
就算可以轉外幣
都要用配額
可能都要打折扣
比中間人食一大筆

區塊鏈就係中共, 點樣唔可以隨便印?

Private Blockchain 既特點用係電子貨幣，以中國既國情來講，真係銀行都唔再需要

中國os，中國root server ，控制境內九成電腦

紅色經濟圈?

咁同微信 支那寶既virtual rmb有分別?
跟track record一樣check到.
除非係名義上都叫RMB, 實際就行另一套系統?

咁似人死左乜都帶唔走
係咪講緊未來中國人要地府式生活
想出國？ 問過牛頭馬面先

致各位泛民 如果諗唔到比玩屎玩尿玩臭魚臭蛋臭奶更好既方法去癱瘓 請你地就用

Use blockchain 嘛

堅？

咁日後大陸公司點同外國公司做生意？無實際貨幣外國公司邊會賣野俾你？

老實講現階段既講法全部都太陰謀論，雖然不能否認共產黨只要你諗得幾衰佢實際就有幾衰，不過都要配合現實情況架...

如果你數字農民幣咁多限制，講真你係貪官有錢佬都已經將豬圈入面既資產全部跳水價拋售晒出黎，同埋有無考慮過離岸資金池？ 兩邊既操作唔同步，離岸人民幣咪大升值？ 香港人咪可以一蚊現金當兩蚊賣俾支那人？ 如果在岸離岸一齊實施，咁人民幣搵鬼要？

大佬如果我一個普通人都諗到既問題，就唔好拎出黎俾人笑啦...

變咗遊戲嘅虛擬幣
死server game執粒就乜都無
而隻game啲gm就瘋狂開外掛bug錢

借個位去推

街頭抗爭呢個階段其實已經冇乜用，搞革命應該搞東印度公司，海外建軍。

咁唔明了 等多D金融專家分析

全部經央行換金交易
仲要收手續費
控制國內企業行政管理
唔聽話連生意都冇得做

少1半人都已經感謝黨

唔一定，佢俾人係大陸買貨寄黎香港的話，仲有好大用途。

無事既，巴打講得好岩，依加太陰毛論

人民公社飯卷再現

好潮，走在時代尖端

講下咩叫blockchain

傳統database係咁
Transaction id, from id, to id, amount
1,50,70, 120
2,90,80, 330
3,80,77,550

Blockchain係咁
Transaction id, from id, to id, amount, hash
1,50,70, 120,sha256(1,50,70,120)
2,90,80, 330,sha256(record 1 hash result + (2,00,80,330))
3,80,77,550,sha256(record 2 hash result + (2,00,80,330))

咩叫sha256 hash
你當係一個checksum,類似身份證的括號數字，但身份證checksum複雜度只有1個數字，而sha256的複雜度係10^77個，即係用晒全球所有電腦花十萬年都破解唔到一條record。

如果你改左任何一條record，個hash result就會broken，不過你可以重新計算晒所有hash，然後改晒所有hash record，但極費時和極易被發現。

另外， blockchain 係用peer to peer decentralize database，一條record會發送俾所有server，例如有十萬部server，除非你一次過改晒所有server record，否則無法改data

收埋喺二奶床下底嗰幾箱人民幣點算呀

假但有咁既可能性

另外電子幣假如佢實行到回收紙幣8-9成
之後就可以換成一種攻擊武器
例如日元疲弱咁咪換多左
共產黨可能會動用全國數字幣去買 等高水位時放
當然都有其危險性
暫時只要中國一轉呢種錢 資產可能真正走唔出去
當然都唔會有人同佢玩貿易逆差

死左都叫一筆勾消
華西村係你走你仲要欠佢錢
仲慘過死
未來中國人應該都係咁

華西村民只能在華西村工作，每天除了上班，還得天天晚上開會洗腦。如果誰想做點小生意，那怕開個小賣部也是不允許的，你要這樣做，那就把你一腳踢出華西村。有人說，那就離開華西村吧，這樣獨裁的地方有什麼意思？然而，別人是無法想像的，你想離開華西村也不是容易的，首先必須給你算一筆賬，算下來沒有哪一個不虧村裡幾十萬，在過去，幾十萬那是天文數字。這筆賬是如何算出來的，只有他知道。這樣你還走得了嗎？

連登仔真係蠢
午餐肉只係例子，估唔到有人會問走100萬要帶幾多午餐肉。真係走資就唔係靠午餐肉啦。

好高科技，中國堀起，超越美國
做中國人，用數字貨幣

我想問吓美元背後有咩抵押品。
一種貨幣值唔值錢要睇有冇抵押品根本係wrong concept

唔取代現金的話出黎做咩？
方便民眾搭車呀？
咁整深圳通神州通咪夠
黃金就無咩可能取代到。

佢唔俾你買野
咁你點走呀?

係你蠢，唔了解中國人

原則上係
不過一改，所有黨員都知你改左咁解
都唔可以保證integrity
但肯定比傳統好咁解。
因為傳統技術話改就改，神不知鬼不覺。
Blockchain一改就通晒天。

整電子貨幣一定有原因，但唔代表連登仔諗嘅陰謀論就係正確。

金本位？

唔係
fake news嘅
信嘅連登仔智商同藍絲廢老差唔多

好先進 電子時代

所以話，中國堀起，成為世界一哥，中國人站起來

就算以前行強制結匯制度，都唔代表人民幣發行量同外匯儲備掛鉤wor 。

中國個digital currency 係blockchain? source?

係，不過比傳統好咁解。
傳統icbc, bank of china, wechat pay, alipay，
黨話要在習account加十億就加十億。
但blockchain就唔可以咁亂黎
仲非習想全黨都知佢咁做。

「可以取代現金」同「100%取代現金」唔同呀。
例如而家有beyond meat，用植物可以取代到牛肉，但唔代表人類以後唔食肉類呀。
連登仔就係將前者當咗做後者呀。

唔係

根據我理解

本身要印一張編號為AB123456789嘅100人民幣經過央行銀行放出市場

變咗數字貨幣之後
經過同樣程序某人嘅區塊鏈電子錢包就會有張AB123456789人民幣 每張都有獨立號碼

----------------

呢個系統由央行管理
全地球任何人想用人民幣交易都唔再需要銀行支付寶又或者一張張現金
而係經過佢個平台用個串號碼代表嘅人民幣交易

目的係繞過swift將人民幣變成世界流通貨幣

賓夕法尼亞沃頓商學院(Wharton School of Business) 教授凱文·沃巴赫(Kevin Webach) 對美國之音說，從這個意義上來看，中國的數字貨幣使用了部分區塊鏈科技，然而它不能被稱為一種虛擬貨幣。
沃巴赫教授說:“這種數字貨幣將使用區塊鏈的部分安全技術, 然而由於這並不是像比特幣這樣使用無許可的區塊鏈進行供應，而是由中央銀行進行統一發行管控，它最多只能說是受到了虛擬貨幣的啟發”。

德政

我話比現在好，但冇話佢係好野。

現在，當然係指現在的中國（唔係現在的美國）

成個中國啲人都唔洗買嘢？中國以後所有物品實施配給制？北韓同古巴都無咁癲，講之前用下腦諗下啦。
唔俾買嘢實行數字貨幣嚟做咩？

我假設你有10000蚊電子貨幣。你用10000蚊電子貨幣聘請一個中國女人做雞，女人拎個閪出嚟俾鬼佬屌，然後鬼佬將啲美元俾個女人再俾返你。
咁咪成功用個閪嚟走資囉。

支那狗用哂電子錢，唔會支爆啦
又贏

雖然冇講明唔買得
但你覺得佢會比你買好多咩

支共冇話出區塊鏈，支共係話出電子貨幣

你話中國嗰隻係blockchain, 但其實唔係

佢洗乜完全唔比你買
一個月限你50000夠未?
銀聯卡響香港買保險都唔得
出境只可以帶2萬cash
有乜唔得

2014年之前 係會成正比

佢好似係覺得人仔本身同黃金掛勾
然後因為中共話dc唔同黃金掛勾跟住有一連串論述

但其實依家人仔都係無同黃金掛勾
"兌黃金"呢種金本位o既講法係方根本唔存在
你只有買賣黃金而無一個法定兌換價

紙幣會暫時保留作外匯橋樑係肯定
至少一段時間內你拎住個電話去外地找換店係無法做現金兌換的

但dc係咪會收緊規管點收緊都無從稽考
只能夠話技術上dc比紙幣可以做到更多嘢更易操控同監察

不過講到尾 dc與否根本唔重要
喺大陸有本身走資嘅人就一定會走
無能力走嘅睇完條片都係繼續瞓

21世紀糧票

唔使嗌，根本係想行計劃經濟，差在力度同干預有幾大。就算一開始無所謂限制，技術上已經有框架，最worse係買張紙巾都狂黨批准，就算你李嘉誠都好。

你諗真啲係衰過糧票，你渣住都可能換到。但佢可以同你身份掛勾，你幾時換，換啲乜，同比唔比你換都可以控制，block撚左你，食屎都得

佢洗乜100%取代現金
當全國人人都有個數碼銀包既時候
佢先限制5000元以上交易
必需使用數碼人仔
跟住隔左無耐
公安發現超高仿假人仔
國家決定人仔轉新版
舊版響某日失效
由於印唔切
限期前每人可以只換十萬新鈔
其餘必須去銀行換數碼人仔

現在係幾個市有試點，只能坐高鐵，要買其他嘢要等幾年喇

仲有
香港係叫"數碼貨幣"
香港譯 digital 唔係譯做 "數字"

支那黑客轉左做洛克人

現似點數咭，入真錢買數字

奶共親戚剛續左幾十萬人仔定期

現有幾個市送5O蚊高鐵車費作試點(疫情補助)

明白以前外匯卷年代,

就會明白中共依家係食人民外匯而推出數字貨幣.

依家應該七八成以上內地人都用電子錢包,好少用實體貨幣.
如果話減少人用實體貨幣. 根本無需要.
係好明顯有其他目的.

又係簡單易明解說=>
人民幣=>國外自由流通(變外匯卷)
數字貨幣=>不能或有限制地對換外匯,
之後中共可能立法必須用數字貨幣出糧.
內地零售必須用數字貨幣交易.

目的將人民外匯資金收歸國有.

咁electronic money 同digital currency 又係兩樣嘢嚟嘅
無論係性質或者使用方式都唔同

買高價值貨物全部要申報
每月限額,問你點走
當然可以有黑市,但呢類電子錢,監控更容易,黑市交易都唔易

唔洗你申報
交易超過1000一定要用數碼人仔
你買左隻10萬勞
黨都知道